放屁特別臭 - 邁克

放屁特別臭 - 邁克

法新社

當地新聞一旦外銷，往往會無端端變質，有時因為翻譯無意的錯摸，有時因為喉舌故意的唆擺，馮京可以成了馬涼，忠奸黑白移位見怪不怪。星期六巴黎黃背心登陸香港報紙，一看啼笑皆非，逆權運動的術語冠在法國佬頭上，雖然方便港胞閱讀，但水土完全不服，真是冤枉大老爺：「黃背心示威踏入第45周，有『勇武派』與警衝突，警方施放催淚彈驅散，拘捕逾百人」，花都爬山隊伍似乎和獅子山下的巴打絲打有共通語言，隔着半個地球遙遙結拜。不不不，法警積極追捕的搗亂份子Black Blocs，絕對不是「勇武派」同義詞，反而比較接近喬裝示威者混入遊行大隊的黑警，或者自稱乜幫物幫的黑社會，專門撩是鬥非挑釁生事。這些通常來自郊區的惡霸聲名狼藉，隨身攜帶破壞武器，見銀行砸銀行，見車燒車，名副其實趁火打劫的人渣，思路正常的黃背心不但沒有和他們稱兄道弟，簡直恨之入骨。不問情由將他們撥入勇武類，混淆法國示威者清譽事小，侮辱我們和理非不割席不篤灰的手足事大，危險的錯誤，下星期切記勿犯。

所以早前撐警者振振有詞，說香港警隊鎮壓示威比法國克制，我聽了白眼翻到上天花板。你鬧我媚外崇洋都咁話，他們集中火力處理Black Blocs，是真真正正對付心懷不軌的暴徒，並非自己化身惡魔通街放催淚彈濫捕，迄今也未有出現勾結江湖人士選擇性執法的怪現象，市長和總理更不曾公開宣佈鼎力包庇黑警，市民投訴警方過份粗暴，個個獲得公正調查。對不起，我不是指法國政府放屁特別香，而是香港政府特別臭。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
以色列過關 (李純恩)

下一則
下一則
呈堂證供 (楊靜)

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢